考評局：許多人錯誤將把法治等同執行法例

考評局明日將發表2014年文憑試考試報告，報告中稱，許多人錯誤地理解法治，把法治等同於執行法例。

在通識科試卷中，有題目問及考生，政府管治出現甚麼困難，又問及近年的遊行及檢控數字，反映社會甚麼核心價值出現矛盾。

報告中分析，指考生回答關於政府管治能力的必答題上，表現一般，未能正確地指出政府面對的困難；又指出學生對於言論、示威自由及法治等概念掌握較為薄弱，亦有相當多的人，錯誤認為法治等同於執行法例，部分考生亦只是把法治的意思詮釋為遵守法律，須擴闊及加強認識法治的和功能。

pish

我掛了p牌 sosad

咪話學生
大部份香港成年人都係咁樣誤解法治

最簡單 好多傻9連俾法官判完先叫有罪都唔知

法治，是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態。法治的內涵，不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。

法治意味着每個人都受到法律的約束，包括立法者、行政官員和法官。在這個意義上，法治與統治者凌駕於法律之上的獨裁、人治相對立。

抄:維基

比建制派誤導

所以咪有好多族群係度「支持政府依法施政、支持警察依法辦事」
根本法治想達到既係彰顯公義、保持市民既權利、平等…

以後見到d廢老話後生讀屎片就po返呢段出黎

咪話學生市民 分分鐘濕鳩高官都唔識

「無罪假定」係普通法好基礎嘅概念
但好多香港人真係唔知

法治的四個層次

班黑狗 建制派 特衰官員話人衝擊"法治" ??
佢地跟本唔知咩叫法治
只係知道以法治人
係用緊法律包裝人治
係rule by law

反了

所以班仆街話要廢通識

法治是以民意授權為前提和基礎立法

包含著重制約權力，所有人都要守法和受法律約束

岩岩google

點先可以甩p

冇民主立法機構 就唔會有法治
所以香港係冇法治
香港唔係法治社會

唔係中學有讀通識都唔知法治有四個層次
政府而家應該好撚後悔當初推咗通識科如果唔係繼續用「依法施政」呢4隻字呃到唔少人

推比廢老睇

收口吧！關考評局甚麼事。

冇錯
所以成立獨立調查委員會 係彰顯法治既一大信息

點解你又掛住p牌既

係，香港做唔到法治第四層次。郁 d 就人大釋法。點做到以法達義

Push

我相信法治 係信唔過執法者

可以睇prof. A.V Dicey 同 lord Bingham ge rule of law

基本法無香港民意授權
講咗成廿年都有

push

通識真係好好

政府咪係第一個搞錯既人
一句依法管治就解決所有問題

出有質素po無人會話你

其實即係類似一個國家嘅憲法

即係Rule of law and rule by law？

yes

推

所以啲黑警咪淨係可以讀毅進文憑囉
係話你呀！mon post 死黑警

一個大話講一百次就變成真話
啲官一講夜講，好多人都會以為就係咁

要清concept，法治同民主無必然關，例如新加坡，只係若然無民主監察同制衡政府權力，政府好易用國家機器破壞法治

咁政府都係唔係誤導市民，法治＝人治。叫市民遵守法治但自己一味不受法律約束，DQ議員資格，強推明日大嶼，國歌法，送中條例?

大陸有法律 但冇法治

錯誤認為法治等同於執行法例，部分考生亦只是把法治的意思詮釋為遵守法律

Mark低佢，呢一點真係要開十萬個post公民教育吓

1984 玩得仲癲
未來應該向新語發展

屌你老母考評局大大巴咁煎落班公開試肥佬嘅警犬身上

推 等班垃圾高官犬隻藍屍唔撚好再9up同歪曲法治

Rule of Law VS Rule by Law
文宣組兄弟做野了
修例明明破壞嘅Rule of Law
只係是但整條惡法出黎Rule by Law
仲有三權分立 將來會好似清算暗角打獲咁
用法庭黎追究開槍打頭嘅狗
高級狗都要入去陪天琦
用黎擾敵一流

所以港共要收返通識科，本身通識科想令啲人諗野凡事諗兩邊

咁警察口中講嘅「法治」，係佢哋自己都唔明咩係「法治」，定認定市民守法就係「法治」。更甚者自己都唔知自己冇守護緊「法治」?

其實DSE LS教科書有寫
冇記錯順序係
有法可依
有法必依
以法限權
以法達義
利申2013 DSE

最緊要係最高嘅彰顯公義
所以先會話法律不外乎人情
會顧及情理

rule of law VS rule by law
法治要做到以法限權、以法達義

講真睇過下有關法律嘅書都知法治依個詞本身就好抽象

ys

考評局

通識科 功不可沒

p

突然慶幸考評局係外判唔係政府

毅進仔

所以咁多人考唔到去左做狗

好簡單，因為本來係西方提出嘅概念，對於幾千年嚟都過住東方專制嘅遠東民族嚟講又點會明白

Rule of law vs rule by law

留名

藍絲廢老同大陸狗以為嚴刑峻法叫法治

強國猿果陣就係咁樣扭曲法治

班廢老 直頭 理解為 服從權力

好多人係將法家同法治混淆咗

法治 係講公義

法律 只係程序

想知通識書啲法治定義係咪仲用緊戴耀廷寫嗰啲

葉國謙今朝都係咁講啦

不服來辯

中國特色的法治又唔同講法

最後果句講得啱
警犬俾人既感覺，衰啲講句，係覺得自己就係「法治」、「法紀」
如果唔係點會成日聽到有狗吠話「丫SIR做野唔使你教」、「唔好阻住丫SIR做野」

上面有巴打講得好啱，法律不外乎人情
因為法律係死既，但現實上往往有好多道德、情理因素，法例上無可以寫到全部情況，或者訂一個道德標準涵蓋晒全部
更何況依家既「執法者」其實有晒立場，你睇下630撐警暴動啲狗點執法就知

diu你點解考評局會敢講

人地西方思想，文化底蘊同價值觀華人終究點學都學唔到，最多只學到表面，一無鬼佬教導就自然打回原形，就好似一隻猩猩無論點樣模仿人類都好，終究都係一隻猩猩，永遠唔會變成人類

又點丫P 牌仔

細個讀通識讀到呢版就即刻諗起中國，仲係最底層有法可依

當年考英文反而冇咁亂

好多人以為差佬話你有罪就會有罪，差佬知人咁諗，好多時chok到你俾既口供令法庭好易判到你有罪

DSE都咁
你話毅進仔點會明

我當時都係咁諗:
第二層已經冇做係想點樣

香港都一路退步

政府最勁的地方係將呢d概念用落市民身上
市民要有法必依
用法律限制市民的權利

HongU
有法可依，有法必依，以法限權，以法達義

PUSH

換言之香港咁多年黎都唔係一個法治社會

笑左
人地教書講明限權係主要講緊執法者
仆街政府真係好撚閪

pish比今朝起身既港豬睇

以法限權 以法達義

冇讀通識 但係睇呢半版相信冇一半香港人知
唔怪得咁想取消通識科

hi

推比mon post 既黑狗睇

讀過書同毅進仔既分別

普通市民都可以觸犯基本法啦有咩唔得

今日可以拎黎車落湯渣到

所以班友咪話通識"讀壞腦"
講個真相出黎做咩